31歲 有層890萬樓放租 + 310萬現金 退唔退到休？

事主31歲 唔結婚 層樓出租 同屋企人住

入邊d人話佢唔夠錢退休

但就咁睇 用200萬去買下d收息股
層樓放租又cover到供個到
退唔到休咩？

重有班人屌事主垃圾31歲就想退休
我心諗奴性重到

唔明，都未撚供完，退乜撚休？

退你老母

31歲有成1200萬資產
都幾撚勁
咁都比人話廢

間屋拎左去放租 租金cover供個到
自己同屋企人住
有300萬現金 就算唔做野都生活

笑而不語留名睇2047鬥地主

夠閪咩
人通漲架麻
如果係唔洗點洗錢既
咁番鄉下姦田都得啦

奴性真係好重

有300萬現金
拎去買5號仔
層樓幾十年後又供完 份租金變埋收入
咁都唔夠退休？

咪玩啦，一日未供完一日都唔可以當黎做退休本啦
300萬生活費計自己就得，計埋屋企人十令年都用曬lu

又推人去死買5號仔收息

講緊佢自己退休
事主話唔結婚 最多買兩份保險比父母

應該夠啦

依家買抵呀 你話80幾蚊就叫推人去死姐

收息呀大佬
一定派架？

冇派一兩次姐
我地依家講緊退休長遠野

攞晒去買收息股，正正常常既宅男一個生活夠退休

連登仔一定話唔夠

做多5年野供多少少同儲錢
之後揸少少cash同少少s&p 500 etf
淨返分散買銀行股公用股reit etf分開收息
慳住洗應該每個月有2萬幾零用錢

等佢開飯真係食樹皮
退休靠佢得淡笑

叫佢同班綜援撚講啦

其實一個普通香港人 一世應該搵到幾多錢？

而家10萬蚊夠你財務自由。

諗起呢個post

310m去台灣慢慢搣啦

去台灣真係一定得

賣左部sony 電視先啦

你變晒現金

去秦國嘆成世

300萬31歲退休
你係台灣都唔得啦

重有層樓

未供完
講經咩

唔明，家用都未撚供完，退乜撚休？

應該唔洗比家用

仲有按揭

唔講佢住邊?講經咩

好有米

三十多歲咁早退休無所事事，幾時到老

稻草人打稻草人 Topic

靠父幹系列

得咁少錢就想退休

日日睇YouTube 唔算無所事事啦

夠
分一半畀人都夠

雖然唔係多
但計計下 好似退到wo

未供完退條撚咩

酸到 係啊深圳上海北京日日都鬥緊地主

夠唔夠退休係睇佢想要咩退休後生活
日日係屋企打機，隔一兩年去下旅行，應該都夠

辭咗份工
得閒炒下散賺下零用

有成800 萬淨資產可以退休啦
但應該自住加 分左租？

夠就應該唔係好夠
只可以講輕鬆啲

同屋企人住 間屋放租

用唔同年齡人均中位數，22畢業 60歲退休應該700-800萬左右。

佢已經搵左依個數

咁多資產，與其諗退休
不如打下風流工，進修下仲開心

做乜咁樂觀，連登唔係登死樓市好快跌九成咩，層樓一兩年後值一百萬，加埋個三百萬啱啱夠還按揭，去乞米就真

未必夠
今日租夠COVER唔代表聽日租夠COVER
一個唔好彩變個單位大廈變吉宅

工作沉悶但有意義，非常高深

資產同負債分清楚先啦

可摸耳幫你含

得300萬點退休呀老細

睇個事主 31歲又有樓 又有少少錢
但都講明唔結婚
可能真係天生鐘意自己獨自生活 唔係好想同人同社會接觸

香港樓價只升不跌

我03 年大學未畢業已經有第一個物業

full pay 70萬

果時鋪租都係咁講

28年都keep 住有人租咪得囉

出嚟見多d嘅，就知呢知數字係香港嚟講絕對唔算多，叫做好過一般少少，加埋曬先叫做掂到中產條邊，雖然唔係話下下要同人比，但見識多咗後，就會發現追唔到嗰種無力感，所以盡自己力量就夠，但3張嘢就開始想hea，貌似困難咗d

哂鳩氣問連登班廢青一定話唔夠

識個uncle同佢差唔多資產
但人地七十歲都驚唔夠終老想快d死

超欣18歲收7億物業

賣左層樓, 連埋310現金, 都成700個, 成家飛去亞洲其他區/外國唔係一線城市都夠退休啦

棺材本都唔夠啦。

依d人太貪

咪玩
萬一連續遇到幾個著草租客，或者變凶宅
真係會仆街

連登仔31歲已經供完三層貝沙灣，買埋遊艇個個星期出海sex party

咁唔掂喎 收得果萬7蚊

重有300萬

所以先話買下收息股 應該得呀

重有300萬現金wo

笑左 比埋樓你 仲貪咩家用咩

窮撚家庭想會問仔女拎家用

有錢家庭會問仔女夠唔夠錢洗

拎300萬搞下投資/做生意
打下風流工（揸下uber)
都半退休

比我狗衝

間幾間劏房提高租金收入啦,900萬樓租得嗰17000我覺得太少,一係就投資第二啲野

做生意不了

隨時樓都冇埋

拎去買下d收息股

Impossible。香港有實例是有幾千萬先可以製造到每個月幾萬被動收入退休。

除非你70歲就死
80-90醫療開支係幾何級數上升

（唔好話300萬，再投資收益）
（依個邏輯思維，答案即係唔夠）

我話8百萬既樓收得萬7蚊租太少
退休緊可以

唔結婚 每月2萬被動收入夠啦

佢只要打下風流工都得啦

如果你話求其搵份 hea 工，看更又好圖書館又好，一個人食我覺得 ok，但如果呢刻就完全唔做，好大風險。

租金一跌會即刻供唔起

最重要係，層樓一定有人租架？！
你唔撚做野到時拎舊肉岀黎補貼供樓？

租金$17000/月邊個肯租

其實退休真係無乜意思，你自己一個退休有乜做？
我覺得不如搵下輕鬆無乜野做既parttime去打發下時間之後有一部分時間去學下野
完全退休真係好悶

樓上都岩一半，因為今日Cover 到唔代表明天可以所以齋300 萬現金係唔夠退休，但夠你打份風流工。

即係3球要頂到28年，然後每月支出唔超過租金收入
真係有d難度

3球 拎去買下收息股

大陸好似得70年產權，之後要回收，但係外國好似係永久產權？
不過外國每年都要俾2，3%差餉地租嗰啲，復利黎講70年都買多三四間

唔退休等咩

份租約28年？

夠去東南亞或強國鄉村退休

賣咗層樓，咁就700萬，係台灣買幾層嚟收租

佢層樓供完咪退到，而家點樣退？